周杰倫係咪未有一張公認最高質既專輯？？

以陳奕迅黎計，公認最高質係u87
但Jay頭嗰幾隻碟黎講，就算你講任何一張係最高質都會有人唔認同
就算係范特西呢隻獎項定業內認可度都超班既碟都會有人唔覺佢係最神既碟

睇返香港聽眾，似乎比較多人會覺得係十一月的蕭邦
但台灣同中國都會傾向係范特西同葉惠美之爭
甚至仲有一種冷門講法係JAY後再無周杰倫

魔杰座我覺得

冷門講法

其實除左八度空間 10年之前嘅都係神

我覺得10年前我很忙墊底

Jay 肯定係周杰倫創作人生既最高峰，之後既作品只係一路向下走

的確係，入面好多首歌都獨一無二
娘子更加係近乎冇可能模仿既歌

但係我很忙好有音樂性

唔係掛

呢兩日忽然覺得同一種調調勁正

佢啲歌係咁係會無啦啦有一日get到某首歌之後狂loop

真 一聽就覺得好周杰倫 而且有最長的電影

周杰倫幾乎咩style既快歌都玩過曬，好癲

十二新作咪公認 佢自己都咁講

比較鍾意佢既R&B式情歌

范特西 愛在西元前 忍者 開不了口 上海一九四三 威廉古堡 安靜
葉惠美 以父之名 晴天 東風破
十一月的蕭邦 髮如雪 黑色毛衣 楓 珊瑚海 飄移 一路向北
十一月的蕭邦呢隻可能係大家都鍾意睇頭D

葉惠美嗰3首可以代表周杰倫三個曲風既巔峰

聲帶受損，收左皮。
寫啲野唱唔到都冇癮。

個人就最鐘意頭4隻碟
之後既就一路跌watt

最冇癮係佢啲快歌除左佢冇人唱到，之後就算寫到都唔可以用最完美既方式呈現

范特西，十一月的蕭邦

葉惠美唔啱聽？

梯田真神曲

我比較欣賞嘅係古風嘅東風破 蘭亭序 紅塵客棧 千里之外 菊花台 煙花易冷 青花瓷呢類
不過已經好耐冇聽佢嘅歌

佢係個喉嚨有問題，一上就走音。係個張12星座 live 已經好明顯有病。
跟住去大陸搵食，唔記得唱邊首降key降到。

頭六隻碟
就好似當年皇馬六條煙咁
各有擁躉

菊花台呢個live好神

佢係咪少數連啲fans都可以內部分化既歌手

睇台灣同中國啲論壇先痴線
有前二黨前三黨前四黨前七黨前十黨，每個黨都會睇唔起其餘既專輯

Secret 鋼琴大碟
有今生無來世

同問Jolin最差邉張專一樣 各個都唔同睇法

攞埋金曲獎，流行歌手黎講算係少有

但Jay最差公認驚嘆號雖然我覺得係十二

唔好拎最新果啲碟黎講
無意義
上哂岸，好明顯hea住出

最舊果批真係經典
我個人喜歡我不配果隻碟
但論曲目確實係蕭邦最正

開不了口，安靜果張都夠屌打

文山阿

其實七里香都好正，但好似冇乜人覺得係最高質
入面全部歌都好襟聽，冇乜邊首平庸

啲人聽唔慣姐 btw十二好好聽 係太多唔同曲風 冇一致性姐

超跑女神主歌個flow真係無撚敵

七里香 愛在西元前 園遊會 成日loop
呢排無喇喇日日聽半島鐵盒

八度空間都好正wo

暗號

頭10年冇一隻碟唔正

依然范特西首夜的第七章好撚屈

前果幾張張張都太神 不過個人最鍾意十一月的蕭邦

同以父之名並列黑暗系曲風巔峰

佢d歌真係太屈 好難唱得返佢個種味道出黎

慢歌就有唔少好翻唱既，但快歌唔好話超越啦，連一個正式舞台完整既翻唱都未有

D flow屌打晒依家大部分rapper，雖然詞請左槍

我聽見腳步聲預料的軟皮鞋跟

周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫

出道第一年就咁自信

近排聽返雙刀，突然覺得好正

雖然唱得好喃嘸老

佢係話怕d人聽完佢d歌唔知邊個作，所以就

D情歌係易d cover既 七里香 我不配 晴天個d
快歌就真係好難 唯一一個我聽過ok係佢係中國個節目到佢個team有個隊員專唱佢d快歌 反而幾ok

其實真係得范特西係全碟都咁高質

唔係吖，後段既副歌唱法其實爆發得幾好
同埋第二次主歌開始，嗰三段唔同既段落既順序係同第一次調返轉個人覺得呢個編排好正亦都好特別

我係聽完十一月的蕭邦隔一段時間先睇套戲

迷魂曲 琴殤幾有style

范特西最正係愛在西元前雙截棍對不起

對不起好正 不過真係好冷門

一定係jay 雖然後面都好聽同埋再紅啲

以父之名、止戰之殤呢種暗黑風格好正

安靜 爸我回來了 威廉古堡 忍者

夜曲聽到鋼琴前幾秒啲沙沙聲就

爸我回來了第二段主歌個flow

十一月的蕭邦 淨聽個名都覺得浪漫

真

名浪漫+封面型

肯定係JAY

個人覺得係十一月的蕭邦，真係每一首歌都好好聽聽唔厭

WOO

+1

一路向北前奏一起真係起雞皮

呢隻碟有幾首我會飛

藍色風暴 四而楚歌 麥芽糖 飄移

飄移都飛

十二月的蕭邦首逆鱗真係好正

咪係
兩句總結完

楓都係

電影主題曲...真心幾低b

一路向北就好正

我覺得四面楚歌同飄移都好正

同類型黎講好過頭搖又尾擺

葉惠美

個人覺得跨時代最正
覺得 我落淚 情緒零碎 真係好撚underrate

禁毒主題曲

EP來講「尋找周杰倫」勁高質

兩首冷門歌

重點係有神曲「夜曲」

彩虹
青花瓷
陽光宅男
蒲公英的約定
最長的電影
我不配
呢幾首唔使專登搵都一定聽過
我直情覺得我很忙有top5

成隻碟都underrate

霍元甲都幾高質

the key啦 仲u83
大把神曲

大熱數量黎講top1都有機

驚嚇號

所以點都唔會墊底啦
我覺得相比之下冇咁出色嘅真係八度空間

除咗周杰倫之外真係無咩邊個嘅碟係可以由頭loop到落尾唔skip歌 成日執着佢依家回咗堂剩，可能真係佢當年太撚癲 搞到大家都有種錯覺佢會一直屌打全世界

頭8隻碟都愈出愈有驚喜
每年一專輯真係好撚屈
去到 我很忙 打後就開始跌watt

雖然之後都好聽 但開始油膩
最紅同最成熟應該係魔杰座果期
無與倫比concert有今生冇來世

七里香對比之前專輯
明顯多咗地方表現唔理想
藉口同擱淺撞得太埋
困獸之鬥唱法處理一般
主要係周杰倫把聲chok唔到唱rock嗰種聲線
臨尾最後個chorus根本爆唔起
不過七里香係高質，鍾興民嘅個弦樂拉起全哂歌
止戰之殤我覺得都算好，不過有啲人覺得個編曲太單薄

呢兩首根本cls
編曲好撚癲

軌跡都冷？

但快歌算有驚喜
亂舞春秋同將軍算得上Jay上游之作個人覺得

JAY 范特西 八度空間 葉惠美 七里香 都好掂

JAY 同 范特西係好少成隻碟都要聽哂既碟

亂舞春秋見到Jay想從歌曲編排上玩多啲嘢
我覺得表現並唔差
將軍就無咩驚喜
七里香張專輯最主要係開始捉到路

愛在西元前最後段副歌
Woo～wuuwuu～Woo！

聽台灣人講番當年學生歷史幾差幾無上堂都會識漢摩拉比法典係古巴比倫王頒布

啲老師歷史堂播呢首添

所以周杰倫當年真係好癲, 仲要好多首歌比人當測驗題目, 不過當然係因為方文山寫既詞好, 但要首歌紅到出哂名先會有機會比人咁樣用

真心講，方文山出名咪又係因為周杰倫啲歌作得好
邊有人第一次聽Jay既歌會聽到啲詞唱乜，尤其係佢早期啲歌

我覺得係魔杰座
呢張碟真係試得太少嘢，好多位係淺嘗輒止
不過有好多歌到而家都有人唱
說好的幸福呢 給我一首歌的時間 稻香呢三首hit到爆
最重要係俾佢攞到個歌王

十一月的蕭邦
依個專輯首首高質
秋天一聽翻～
我屌！所以回憶出翻哂嚟
我打完都眼濕濕

我聽歌一定要睇歌詞, 不論係咩語言, 日文, 韓文定中文都一定要知先會鍾意聽落去

當年會睇住本詞典係到聽

要揀最高質真係好難
頭4隻都比較清新脫俗
七里香開始過渡 曲風變得成熟
11月的蕭邦其實係一個顛峰
所以感覺之後依然范特西稍為遜色少少
但我很忙+不能說的秘密 又爆seed出一堆神曲

點揀呀

呢個專輯我反而鍾意佢比較冷門嘅歌
花海 蘭亭序 呢2首個人覺得幾高質

如果講耐聽黎講 我覺得摩杰座會更加襟聽過八度空間
佢個D龍拳呢類型嘅歌真係唔啱我口味

十一月的蕭邦d歌好似每一隻都紅d再加上果陣係佢最咁多年黎最靚仔果一年

龍拳一開始我都唔鍾意，但有一日唔知點解冇飛然後突然之間就get到
搞到而家次次聽都超high

依然范特西都好高質
10首入邊應該有七首都耳熟能詳
但拍落11月的蕭邦到真係稍遜少少
甚至乎我都搵唔到比11月的蕭邦更高質既專輯

試下先

攞歌王係誇時代

范特西都唔係咁邊隻係
一係葉惠美囉

話說攞唔攞歌王Jay應該唔太care
佢都講過專輯得獎等於全部得獎

魔杰座我比較啱杰克叔叔 魔術先生 流浪詩人同埋稻香
蛇舞 龍戰騎士 說好的幸福呢 花海就還好
蘭亭序我當佢係菊花台破產版，給我一首歌的時間完全係靠歌唱去救

魔杰座比八度空間的確會襟聽啲
八度空間明顯佢仲試緊唔同嘢，魔杰座佢已經定哂型
再加上有埋經驗知道咩歌大眾係中意聽

白色風車個liveJ左好多年，點解咁少人鍾意

你係年紀太細定咩事
唔講范特西
頭同幾隻碟大歌香港人聽到耳熟能詳
一定多過11月的蕭邦啦
未計果時佢幫CSL賣廣告， 回到過去 、園遊會呢兩隻直頭係電視都會睇到
真心唔知11月的蕭邦點會係你口中咁講

一定係葉惠美 曲風多元化

跨時代係第二次
兩次都係爆冷
第一次贏方大同，第二次贏林俊傑
好笑嘅係
方大同起碼都叫有人投，仲有陳奕迅都係有人投佢
起碼要鬥到第二輪
但林俊傑嗰次直接一開始foul走佢

有冇一啲係冷門 但高汁唧推薦
本身好鐘意簡單愛 圈遊會同黑色幽默

療傷燒肉粽

明明咁多首都大熱
又多人鐘意 點解d人排名咁低
我個人最鐘意我很忙
太多首正野

八度嗰屆金曲獎，班評審話最佳專輯比單春隻碟而唔係Jay係因為八度空間太過重複范特西
但真心講，求其搵首暗號同你的背包比，前者真係高好多班

以專輯黎計
范特西 11月的蕭邦 我很忙
我諗係呢3隻鬥
3隻碟都極少冷門歌

個人覺得太多慢歌，曲風唔夠其他多元
但堆歌係正既，只係成隻碟相比之下單一左少少

因為呢啲全部可以喺之前專輯搵到類似嘅出嚟

我覺得Special thanks to...唔差
個專輯玩法係有啲似當時外國玩法
會用純音樂去帶入專輯，亦會用嚟分隔唔同歌曲
不過嗰屆最on9一定係黑色柳丁
橫掃所有大大小小中文歌曲頒獎典禮
結果得個男歌手入圍

咁多大路情歌黎講
有冇人特別鍾意 我不配
對比其他喊苦喊忽情歌
呢首輕快得黎 但聽完感覺更無奈
成首歌節奏感強 又押韻
背後編曲個旋律都好好聽

有冇邊首係類似？

好久不見，minemine，大笨鐘
呢類中快版R&B情歌係周董特色招牌黎

呢幾首係似 但唔sad
我不配係輕快得黎 有種好沉 好灰既感覺
前奏一起 重重覆覆既旋律
就好似要勾起你往事咁

講金曲獎
佢第一隻碟就最佳專輯 攞埋新人王都夠痴線

陳語安

最痴線係四年入面有三年最佳專輯

同侯佩岑散左 用左真感情作呢首

你聽得到 開不了口

之後再攞專輯已經跳到誇時代

浪漫手機同愛情懸崖

妳聽得到又係其中一首特別鍾意既歌

我明你呀 超鍾意演唱會auto tune版
我現在要走到 走到你那邊去～

半島鐵盒似唔似

係相對冷門d 的歌黎講，半島鐵盒真係無得輸
為什麼這樣子

第一隻
成隻碟都可以派台

雙刀

軌跡- 推薦聽2004 無與倫比 live 版本- 周杰倫嘅巔峰